@inproceedings{Tang-Bossy-Deleger-Nedellec-Zweigenbaum:CORIA-TALN:2023,
    author = "Tang, Anfu and Bossy, Robert and Del\'eger, Louise and N\'edellec, Claire and Zweigenbaum, Pierre",
    title = "Exploitation de plongements de graphes pour l'extraction de relations biom\'edicales",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 1 : travaux de recherche originaux - articles longs",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "298-310",
    note = "",
    abstract = "L'int\'egration de connaissances externes dans les mod\`eles neuronaux est tr\`es \'etudi\'ee pour am\'eliorer les performances des mod\`eles de langue pr\'e-entra{\^\i}n\'es, notamment en domaine biom\'edical. Dans cet article, nous explorons la contribution de plongements de bases de connaissances \`a une t\^ache d'extraction de relations. Pour deux mentions d'entit\'es candidates dans un texte, nous faisons l'hypoth\`ese que la connaissance de relations entre elles, issue d'une base de connaissances (BC) externe, aide \`a pr\'edire l'existence d'une relation dans le texte, y compris lorsque les relations de BC sont diff\'erentes de celles du texte. Notre approche consiste \`a calculer des plongements du graphe de BC et \`a estimer la possibilit\'e pour chaque paire d'entit\'e du texte qu'elle soit reli\'ee par une relation de BC. Les exp\'eriences men\'ees sur trois t\^aches d'extraction de relations en domaine biom\'edical montrent que notre m\'ethode surpasse le mod\`ele PubMedBERT de base et donne des performances comparables aux m\'ethodes de l'\'etat de l'art.",
    keywords = "Extraction de relations, BERT, plongements de graphes, base de connaissances",
    url = "461778.pdf"
}
